調查發現：僅29%受訪加拿大人對中国持正面看法

加拿大卑詩大學周一（4日）公布一份調查顯示，僅29%受訪加拿大人對中國持正面看法，過半數憂慮中國可能發動網絡攻擊。目前中加兩國的外交爭端仍陷於僵局。

該大學於9月26日至10月3日進行網上調查，訪問了1503名加拿大成年人。民調顯示，僅29%受訪者對中國持正面看法，百分比低於兩年前的36%，但高於2月的22%。民調結論指出，「心寒感覺很真實」。

民調亦發現，半數受訪者不希望華為在加拿大5G網絡設備供應中扮演主要角色。受訪者愈來愈擔心中國對加拿大國內的影響，特別是擔心網絡攻擊及間諜活動。不過，受訪者仍希望與中國繼續進行商業往來，62%受訪者支持兩國磋商雙邊自由貿易協議。

自去年12月加拿大拘捕華為副董事長兼首席財務官孟晚舟以來，兩國關係一直陷入僵局，中國還逮捕了加拿大前外交官康明凱和商人斯帕弗，指控兩人涉間諜活動，其後更限制從加拿大進口肉產品和油菜籽。

（路透社）

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

呢29%應該同中國有生意來往

29%係咪加籍支那人?

加拿大都算開放同左膠社會

但7-8成 對中國人反感
支國人真係要反省

突破盲腸

推

應該差唔多
以前勁多人移民過去
而家變晒廢老

口交部： 我唔信咩民調嫁

支國會話係加拿大問題

已經蠶食左30%